梁美芬：黃店大排長龍 當被譴責 很多食肆花店想趁母親節多做生意

book咗黃店黃酒樓食飯未我哋大多數都要記得少數霸權法則

梁美芬：黃色經濟圈愚不可及
2020/5/7
【明報文章】下星期日就是母親節，由於疫情有緩和迹象，香港已連續10多日沒有本地確診個案，很多食肆和花店都希望能在今個周末多做點生意，但反對派卻選擇在母親節當日舉辦大遊行，不但大大增加了傳播疾病的風險，更令原本想出外用餐消費的家庭，因為擔心遊行又會變成騷亂而取消外出，有如向全港商戶澆了一盆冷水。

由去年6月初反修例騷亂開始至今，示威者不斷搗亂，到處毁壞商店，甚至極端到炒作所謂「黃色經濟圈」，呼籲只光顧「黃色商店」，杯葛曾表態反暴力示威或支持警方執法的商戶，甚至連沒有表態支持他們的商戶也受到排擠。最令人咋舌的是，暴徒為達到其攬炒目的，完全剝奪香港賴以成功的言論自由及經商自由。騷亂加上疫情的重擊，已令香港經濟嚴重受挫，盡快修補社會破裂及挽救經濟乃是當務之急，但反對派卻漠視香港整體利益，為了一己政治私利，不擇手段地惡意製造社會矛盾，不斷刺激仇恨，既傷害了無辜市民的消費權益，更犧牲了香港的經濟發展。

違反香港營商核心價值

疫情稍為緩和之際，市民壓抑了數個月，本想趁着「五一黃金周」的假期與家人外出享受家庭樂，但網民卻發起在勞動節當日光顧黃色商店及於各區商場聚集大唱「港獨之歌」。黃色餐廳門前眾多支持示威者的年輕人排長龍，擁擠阻路，造成人群聚集，嚴重威脅公共衛生，當被譴責。當晚，有暴徒在旺角向警車投擲汽油彈及綁有鐵釘的膠喉管，與恐怖襲擊無異。這些自私自利的行為令人齒冷。當世界各國的執政黨和在野黨都放下矛盾、攜手抗疫，香港的「攬炒派」卻煽動市民繼續參與違法暴力行動，踐踏香港的法治安寧，無論是什麼理由都說不過去，怎可犧牲香港的整體利益以達至不可告人的政治動機？

攬炒派詭辯光顧黃色企業是消費自由，但因政見破壞別人做生意的自由，不但是違法的行為，更違反香港營商的核心價值；此等愚昧人不配在香港做生意。想出此概念的人不是歹毒就是愚不可及。而支持黃色經濟圈的人更加是愚蠢至極，給人恥笑。香港人要醒目，不要給這些人瞞騙！

推

多人去又唔抵得又屌人人群聚集 on9

黃色餐廳門前眾多支持示威者的年輕人排長龍，擁擠阻路，造成人群聚集，嚴重威脅公共衛生，當被譴責。

已經痴q咗線

幫手推俾身邊人睇下買咩俾老母啦

幫襯黃店=港獨

攬炒派詭辯光顧黃色企業是消費自由，但因政見破壞別人做生意的自由
犯咩法？犯法你咪拉囉
立法要香港人每月出糧要去藍店花十份一糧買野囉

吹你唔脹所以痴撚咗線

痴線
咁如果有藍店拍長龍嘅話我又可以譴責你影響公共衛生

巴士公司你有無人性
晚晚要我係幾倍人龍中間排隊

有冇黃蛋糕店推介

終極黃藍地圖個page乜嘢分類都有上去睇睇#1有link

排隊都有錯

咁紅隧日日都一堆啦

張宇人：大排長龍是假象
梁美芬：大排長龍環譴責

張宇人：大排長龍是假象
梁美芬：大排長龍要譴責

離地離到，叫佢落觀塘行下，睇下lunch hour有邊間無排隊，係咪排隊就要拉曬返差館？

老母節要收呢班仆街皮

食飯都有罪

番工放飯時間大把地方係咁啦

夠薑咪叫班防暴狗去射tg清場囉
淨係識得係到葡萄人

食飯既權利都要管？

原來巴打已經岀過呢篇

push

我見元氣成日有人排隊 麻煩梁議員帶隊去清場

母親節可以去燒山個到食韓燒

你唔好以為冇
而家強積金你以為唔係咩

從來自由經濟都係咁架啦
有得揀 我鍾意幫襯邊個就邊個 唔到你話事

老鼠芬 神經錯亂

梁美芬唔譴責平時排隊搭巴士搭地鐵返工嘅人

嘩屌即刻落街搵間黃店幫襯下先

咁唔該你日日去巴士站地鐵站譴責先

推一推 我愛老母

成業街個邊真係唔洗排隊

Sosad 哭𠹌咗 冇人同佢一齊湯好飲劇好睇

各位孝子幫手推下po

是但啦

多人排隊食飯都想出防暴

Push

當推老母節

花店

係咪好妒忌 好羨慕呢

整d老母節文宣攝落去禮物度淨化下藍老母

其實香港人乜q都排一餐，包括大家樂，元氣
譴責吧

母親節系列

原本以為黃色經濟圈冇用，所以冇乜留意邊間黃邊間藍，依家得到奶共人士認證，先知咁有用。

排隊食飯都唔俾
係咪淨係可以食冇人食嘅垃圾餐廳

排隊有咩問題？佢咁講係咪佢平時會打尖？

同埋我幫襯邊間關你咩事？

之前廣東道d 大劣人排長龍買包包都要讉責埋一份

支那本質
自己改變唔到就使橫手拖低對家

又話門可羅雀
又話大排長龍
信邊個好

就係無

咁佢地未做生意囉 係睇有冇人幫襯姐

Tui

大把啊 上ig啲黃foodie睇下啦
搵下啲#黃店 #黃色經濟圈
同埋hkshoplist個網都搵到

老鼠王：排隊食飯都犯法

畀兩間你參考吓，但我仲未試過

排隊都唔撚得
係咪要鬧埋人排口罩？

push!

推一推

唔好懶, 用終極黃藍地圖同和你pay app啦

推........

推推

母親節去黃店

好心佢哋夾下口供啦

你都痴撚線 賺錢 我點用 關你撚事咩

經商自由同消費自由係兩回事，係都要衝出嚟柒
再講對家評擊就代表我地做啱了，藍店等收皮喇

希望大家都買到好好嘅母親節禮物

屌佢老母，我啲錢點撚用關你撚事咩鼠王芬
飲你碗閪湯啦臭閪

藍色港鐵月台眾多支持警察的港豬排長龍，擁擠阻路，造成人群聚集，嚴重威脅公共衛生，當被譴責。

梁美芬愚不可及

唔駛理佢篇文

幫襯黃店先係正事

不如一齊打去藍酒樓book枱no show同拎佢飛仔嚇走啲人

孝子留名

幫襯左dazzling flower
態度都唔錯
好期待到時紮花

有冇黃酒樓推介

Pish

不如話投票俾泛民唔投建制都犯法

一家7口（連我女友同家姐男友）
已book火鍋撚
利申 全家黃撚到喊

push.

冇野揾野黎講 勁on9

見到藍色排隊記得舉報喇咁

孝子幫推

============================
麵店曾義賣撐傳媒
64年歷史的黃店 《沙田盛記》 告急
希望沙田街坊可以支持

幾好

鮮花 蛋糕 for 母親節

Wuwuwuwuwu

黃色餐廳門前眾多支持示威者的年輕人排長龍，擁擠阻路，造成人群聚集，嚴重威脅公共衛生，當被譴責。

條街咁撚多大陸人已經係嚴重威脅公共衛生啦
去上水睇吓啦垃圾

藍屍係咪冇其他藍店選擇，乜幫來幫去都係幫襯燉

Thx

當晚，有暴徒在旺角向警車投擲汽油彈及綁有鐵釘的膠喉管，與恐怖襲擊無異。

幾時？？？

西營盤天天烘焙食過生日蛋糕唔係差
不過係舊式忌廉蛋糕

連消費都要你話事，呢個係咩世界呀？

梁美芬老母都好多人排隊

推 邊個仲未諗好送咩俾老母就快啲係到諗掂佢

推推推推

1999
都唔知個邏輯響邊

當佢認定咗你係黃
你呼吸都應當被譴責

講咁多做乜野呀佢班撚樣根本無solution 佢屌兩句就會買你野老鼠芬

up

支持

唔去藍店就係違法行為

鼠王芬仲影響衛生